%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 08-07-13 auf Seite 370.
%% 
%%  Copyright (C) 2012 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{xcolor}\let\Rule\rule
\renewcommand\rule[2]{{\color{lightgray}\Rule{#1}{#2}}}
\renewcommand\arraystretch{1.5}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{caption,floatrow}
\captionsetup{font={sf,small},justification=raggedright}
\floatsetup[table]{style=plain,footnoterule=none,footskip=0.75\skip\footins}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
\begin{table}\centering
\ttabbox{\caption[Ersatztext]{Eine Beschriftung, die über mehrere Zeilen geht.%
  \mpfootnotemark}\label{foo}}
{\begin{tabular}{c c}\hline
 Linke Zelle\mpfootnotemark[2]  & Rechte Zelle\mpfootnotemark[3]\\
 Zweite Zeile\mpfootnotemark[2] &                               \\\hline
\end{tabular}%
\footnotetext[1]{Anmerkung zur ersten Fußnote.}
\footnotetext[2]{Anmerkung.}
\footnotetext[3]{Anmerkung zur weiteren Fußnote, die auch noch ziemlich lang ist.}}

\end{table}
Die Tabelle~\ref{foo} zeigt, dass es einen Unterschied macht, wie man die Fußnoten setzt.
\end{document}
